求教 algo trading 自學：如何開始？

各位師兄師姐，大家好，呢個系我第一個連燈財經開嘅po。
我投資經驗有1年半。最近睇到一個algo trading嘅video，自己都有programming底，想學下algo trading，但上網搜尋穩唔到太多相關嘅tutorial，想從睇書開始，上網穩到呢本書

請問有無書或tutorial推介，萬分感激

唔學 好過學

學下都好啦，就算唔用，都知市場上點操作

學得黎不如比錢買人哋果D
大部分algo 都係做6-7 成似，你想做果D大把人做過

how to buy

總之唔好睇呢本
同呢條片

其實如果你識trade
咁你就教到佢點trade

如果你唔識
咁你都教唔到

聽呢條女鳩up就仆得街啦

好貴，我建議你自己search 下

Ching有冇自己trade開嘅strategy先 algo-trade只不過係用程式去處理人腦無可以處理到嘅data量，方便你back test+ deploy。如果Ching有用開嘅想試下work唔work嘅strategy，自己又有program底嘅話用python + talib可能已經夠用。

Deployment 方面IB/支牛都有API支援。

想自我宣傳 結果俾人踩

識都唔跟佢學啦
香港所有科技嘢都係gimmick嘢
名過於實

多謝ching咁用心嘅回答，我未有太多strategy嘅想法。所以想搵書或tutorial開始學。我上網睇到d人教用multicharts。
有無相關嘅keywords可以比我search

首先呢，玩呢味野既人好鐘意追求工具，我會建議你用普通野去test左一d trading ideas先，例如break out，又可以test下一d坊間既idea做唔做到。

去到一定程度，先用trading view個pin script寫一d野，用excel去驗一d野，到一年半載你發現某個trading ideas係有效，再玩咩MC/Python駁IB做algo啦。

個底唔夠厚，你夾硬買哂套餐番黎都係輸。游水着條底褲去游得嫁啦，最緊要你游左先，游到咁上下先買泳帽泳鏡泳褲啦。

都搵唔撚到個好過中長線既strategy
搵到都會隨時間變得冇咁賺錢
要比好多心機先得

前排開始研究，可以交流下。

首先問題係你買港股定美股?

我買開美股

你睇下你間broker 有無api俾你買algo trade

如果你用 IB , 你可以試睇下
Tutorial

貌似multicharts比較多人用同tutorials

1. 下載multicharts (30日免費)
2. 下載/購買歷史數據
港期日線數據可以去yahoo搵
港期tick數據就要上港交所買，想平d就上carousell/淘寶
FX數據既話 周圍都有得免費下載
3. 上網睇multicharts既基本設定教學
4. 用built-in function backtest下唔同既indicator(唔洗寫code) 例如MACD, MA, RSI 果d

做完以上既野 你就會有一定概念 知道下步要做d咩

其實直接學寫program快好多, 出面好多書其實講嚟講去都只不過係理論上嘅嘢，去到尾你睇完發現自己咩都學唔到，因為由零教到你寫一個行得嘅program實在太花時間。

我都係初學+自學，我用 ta4j 寫左個好入門既SMA用黎做intra day paper trading。感覺都好易上手同埋好方便做backtesting。諗住之後自己玩下點砌個portfolio, heding 同埋long term既 strategy

Data feed: Alpaca
Program: ta4j (Java)
Brokerage: Alpaca Paper Trading

多謝咁詳細嘅指示。

明白，因爲唔知道第一步應該點做，所以唯有跟翻general嘅做法同坊間嘅書做先。

好勁，咁進階我應該唔明

建議你去學python,做少少project例如寫d簡單game例如過三關，之後就係點樣連api呀嗰啲 由簡單項目開始慢慢搵成功感

溫馨提示如果巴打本身無乜底去玩algo，你好可能會喺overfitting 嘅loop 入面好耐先出得番黎。如果你有日寫左條好似好靚嘅strategy，切勿all in

反而我覺得呢本書唔錯

唔會信長期贏到囉，個市場專收聰明仔

圍棋兄，我睇緊你兩年前個post，獲益良多

明白兄，萬分感激。
tg:

樓主，你嘅tg係咪打錯字，搵唔到

多謝前輩指引，萬分感激

sorry，明白兄，頭先未較翻username
宜家可以再search我，多謝

Tg
Willylihkg

好din，希望一年後自己有能力可以同你傾
多謝ching嘅指引

香港多人用multichart 不過貴
我都學緊quantconnect 佢係免費backtest
個web 有好多tutorial
係community 問問題都會有人答

自學好似有啲哂時間 搵人教會快啲

成個post 得你有料

利申: 做quant fund 寫algo trade，自己買都只係buy and hold

有拎approval 㗎ma
Buy and hold 又唔洗日日出出入入

呢度好多勁人